大陸某大學教授：我從不說普通話

殘體字

有無得換lecturer

反了 大陸學生去到美國都要叫個tutor講普通話

我從不說普通話
我說閩南話沒人聽得懂

唔講自己既語言根本就失去人性
上面某啲廣東人以講普通話為榮根本不知所謂

反了！中國快啲重新分裂做魏蜀吳啦

四川話都係支那話分支嚟，唔清楚可以查下維基百科

巴屬風骨

睇下腥港果啲

冇腰骨囉

嘩你好撚醒喎

係咪想搞川獨

well done
自己地方講自己既語言根本係冇錯

仲未比人炒

對於聽不懂普通話的學生

唔係應該講印地安話咩

殘體字
有無巴打識轉返做正體字

教授都打錯左

巴蜀利亞

當年去成都發覺冇乜人講普通話，不知近年如何

五毛Nastia

四川話係官話方言嚟，有特權架

四川話都係官話方言，支那語唔會自己人打自己人，只會打壓南六語言

蜀國好波

五毛D wade

香港夠係粵語係官方語言

四川話萬歲

敵國語言嚟架，萬乜鬼野歲？

弊在國家主席姓雜啦

四川Hip Hop 好似好勁

呢個都未係最弊

最弊係四川官同香港官對自己母語嘅態度

完全犯賤

(我自UR後無講過半句支那話)

佢老母我識佢雜種係老鼠咩

四川媽同港媽既態度

BABY KINGDOM班垃圾師奶, 真係食左屎咁款

sem b第一堂lecture 個lecturer用廣東話講咗個課程大綱 講完之後用普通話問
有沒有人聽不懂我剛才說什麼
幾乎半數人舉手 之後個lecturer用普通話講
那你們要盡快學會廣東話 至少學會聽 因為我不會遷就你們用普通話授課
呢啲先係一個學者應有既風骨

lm

可惜越黎越少course會用中文開.............

老子社會上的 老子社會上的

關囝一路買騰訊一路反中

從來不說普通話 我說四川話 祖國係支那

五毛scapula

辛苦哂你隻五毛狗拉埋炒股嚟攻擊我

Min LAn wea, 你番屋企食屎啦

其實上面有唔少人一樣唔鐘意中共...
但沒辦法啫

四川省成億人

阿姨又中

早幾日係學校上堂 有個nds答問題用廣東話問可唔可以講普通話 我覺得幾好 起碼佢特登報用廣東話上嘅堂黎學下廣東話（因為呢科有普通話堂）仲要佢啲廣東話都幾正 同埋唔係覺得老憑人地要識聽/講普通話

諗返轉頭，成件事好本土
鄰國推行普通話教學，清洗廣州粵語
如果香港大學有粵語教學，表現到教學有自主權力
可惜依家教授唔係大陸人，就係韓國印度英國

關仔用嗰啲唔計架
支付寶❌ 淘寶⭕️

老實講四川話冇北京話咁銀耳

前日考midterm 個Ta淨係用普通話同英文make announcement

支持文化獨立

我覺得咁樣先係正常
去邊個國家讀書唔係要學左人地語言先？
去美國 英國 甚至英文唔達標準唔準上堂要上返幾堂英文班先 去日本都要考日文試
學生唔明 係自己責任 一係自己學一係走
係香港先咁反智

官方根本無打壓四川話 大家根本都係支那語家族又點會打壓 連登仔唔好咁白痴好無

四川話一樣係支那狗方言，真正嘅四川本土蜀語一早畀班支那狗消滅咗，咪畀中共呃咗

香港既大學唔係用英文教架咩

證明咗四川話只係方言

老子吃火鍋 你吃火鍋底料

香港大專多數奉英文為正溯

廣東話（白話）強勢（經濟因素）
幾十年前已經令周邊地區（廣西自治 湖北省 福建省)既人都學講廣東話

題外話，香港有無正式學廣東話途徑？

四川官 系 地方官
四川書記 系 共產黨黨員
唔同體制

「记住上面两条，尤其是第二条」

比四川妹用四川話鬧好正

型爆professor

四川話普通話
一邊一國 各自表述

城管來了 lecturer 快走

我自己係讀中文

反了反了
川獨

某宇宙U中文系越請越多非廣東話母話既學者

川獨？

型！

粵語都係官話呀

首先你所謂既支那話係咩先？
如果係指普通話 咁四川話一定唔同流

認真左

粵語唔係官話啊！唔係同一條分支！

係指官話啊！！

poly好多……

蝗語course

你up乜鳩先
佢叫教書嗰個講普通話，定自己想用普通話答問題？
如果後者都可以接受，大家講返自己話，互不相干

白痴仔唔該睇清楚先，四川話係西南官話同普通話同樣都係官話，而粵語唔係官話係另一條分支嚟，人哋四川話有特權架，講咗支那話唔會自己人打自己人架啦

官話 又稱雅音 其實係以前啲做官或者讀書人既通用語言
所以先有唔同地方既官話
如果咁樣計算既話 廣東話都係其中之一呀

黎D咪垃圾教授～食屎啦～普通話都唔識得講。正垃圾！

學術上粵語確實唔係官話，唔好講埋晒啲似是而非嘅道理

如果係睇漢語分支 官話同粵語係同一層
粵語仲要係中古漢語

古粵語唔係中古漢語

古粵語同古漢語係言語不通的

現代粵語係滲雜中古漢語

講得唔好
我意思係佢放左係中古漢語既分支入面
粵語保留左中古漢語既元素應該都係不爭既事實

粵語根本唔應該係放係中古漢語分支
個分類本身就唔啱

「保留左中古漢語既元素」根本就唔等於「分支」

事實係, 粵語滲雜左中古漢語

漢人朝廷從來都唔講粵語

何來官話之說 ?

依家佢講既官話到底係咩先？
如果係講緊古代既官話
自然唔會係普通話同粵語
就係指佢地既官方語言啦
但明顯佢係想指 四川話係官話 地位高於粵語
但其實現今既官話根本冇左指示官方語言呢個含義
只係用黎劃分語言既區域
如果係咁既話 官話同粵語應該放係在一地位

點解粵語唔可以放係中古漢語既分支入面？
中古漢語係泛指係南北朝至宋朝之間使用既漢語
而粵語當中有好多線索證明粵語係從中古時代已經出現
例如粵語既用字 聲韻母等等
如果唔放入中古漢語分支入面
請問粵語應該放係邊一個分支呢？

重建蜀漢

有乜問題 人地係當地用殘體係正常
用乜字體都好 殘體同繁體共應存 唔係是但一方取代